Contatos Bloqueados no Empathy 3.0
##################################
:date: 2011-03-15 15:39
:category: Gnome
:tags: empathy, gnome
:image: /images/empathy-logo.jpg
:description: Em fim a funcionalidade de gerencia de contatos bloqueados chega ao Empathy.

Após diversos `pedidos de usuários`_ o Empathy 3.0 terá a funcionalidade de gerenciar os contatos bloqueados. Abaixo alguns screenshots da nova funcionalidade:

.. figure:: {filename}/images/BlockedContacts.png
        :alt: Blocked Contacts Window
        :align: center
        :target: {filename}/images/BlockedContacts.png

        Janela de Contatos Bloqueados

.. figure:: {filename}/images/MenuEntryBlock.png
        :alt: Block Menu Entry
        :align: center
        :target: {filename}/images/MenuEntryBlock.png

        Entrada de Menu para Contatos Bloqueados

Também foram adicionadas entradas no menu da janela de bate-papo, além de ser possível bloquear um contato clicando com o botão direito sobre o seu avatar.

.. more

Essa nova funcionalidade quase não entrou para o próximo lançamento do Empathy pois este já estava em estado de "freeze", durante o qual é feito a tradução. Após contato com o time de tradução foi aberta uma exceção pois, de acordo com `Chandni Verma`_, essa funcionalidade "é boa de mais para não entrar nessa release" (tradução livre).

**Fonte:** `Planet Gnome`_

.. _pedidos de usuários: https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=618787
.. _|image2|: http://blogs.codecommunity.org/mindbending/contatos-bloqueados-no-empathy-3-0/blockedcontacts/
.. _|image3|: http://blogs.codecommunity.org/mindbending/contatos-bloqueados-no-empathy-3-0/menuentryblock/
.. _Chandni Verma: http://chandniverma.blogspot.com/2011/03/contact-blocking-and-repost-abuse-to-be.html
.. _Planet Gnome: http://planet.gnome.org/
